六四當年將平民抹黑成恐怖分子嘅方法-軍車

五月底，中共所謂戒嚴部隊開抵北京四郊為當地居民所阻截，並紛紛向士兵講述城裡的實情，告訴他們並沒有所謂壞人鬧事。幾天下來，軍隊已欲進不得，這就需要製造一個借口使軍隊得以強行進入市區。讀者當會記得發生在德國的國會縱火案，在北京，也曾策劃了一幕與之相似而規模遠過之的醜劇，只因一次意外交通事故而過早敗露。中共被迫放棄所謂「歹徒」在市內暴亂，軍隊進城「平亂」的陰謀計劃，從四方殺出一條路直奔天安門廣場。

誰是歹徒？歹徒就是偽裝成平民的士兵。事後市長陳希同在總結「平亂」工作的講話裡承認「六月三日已有一萬餘名解放軍官兵以各種方式入城」。前述交通事故就是一輛指揮車因行駛過速衝上行人道，撞死四人然後翻倒。這起事故正好發生在筆者所住的二十二號樓之下。經過是這樣的：

六月二日午夜，入睡後為街頭喧鬧聲驚醒。從陽台上望下去，見一輛車翻倒在人行道上。因為此時人人都十分警覺，雖是午夜，在出事地點很快聚集了四五百人。警察以繩索將人群和肇事車輛隔開以確保控制局勢，多輛警車迅速開到，效率之高罕見。鄰居先已在陽台上觀看，他說死者和傷者都已送醫院。（二十二號樓的側後方恰是復興醫院）肇事者已為警車所接走。稍後，同樓住的一位從街上回來，說「這件事裡有文章。」這輛車沒有牌照卻可以自由行駛，最可注意的是，不待勘明肇事經過，警察就將肇事者用警車帶離現場。當時有人提出抗議，但無效。他們走後才有人不顧警察阻攔從車廂中翻出軍裝、地圖、報話機，證明他們是軍人偽裝成平民。這一異常現象使在場的人立刻意識到，軍隊正化裝混進城內，一次武裝鎮壓正在準備之中。刀就要出鞘了。

六月三日夜老百姓將無軌電車推來橫在橋上，既未縱火焚燒也沒有給輪胎放氣，中共軍隊遂將它們推開。老百姓為大屠殺所激怒，在這批軍隊通過後又將這幾輛車推回來點燃阻截中共後斷部隊。筆者從六部口返回二十二號樓，接著又騎車向西，只見從橋頭直到軍事博物館以西大約閭裡路上，停著上百輛軍車，最前面是十幾輛裝甲運兵車，每輛車上都乘有官兵十人左右。這以後是指揮車和大卡車，每車乘三四十人。如果他們想調往別處，是有路可走的，但似乎奉命呆在那裡。車旁不斷有人向他們講頭天夜裡發生的事，間或有人咒罵，但沒有人身攻擊。就老百姓而言，敵愾雖在，攻擊行動已經不會再發生，沒有再發起攻擊的必要，甚至沒有足夠的人力了。然而，就是這長長一列軍車卻在中午十二時後燃燒起來。特別是最前的十幾輛裝甲運兵車統通燒成空殼。筆者親見士兵下車撤走，過一會，有人把它們點燃。事後聽說，這些士兵撤到路南側中共中央對外聯絡部汽車庫，次日回歸部隊。他們沒有受到攻擊為什麼要撤？如果上頭沒有命令他們怎麼知道聯絡部有安身之處？

後來電視上映出經過加工的「平暴」紀錄片，這一列燒成空殼的裝甲車一次又一次出現在屏幕上。謎底至此就揭開了。